\section{Introduction}

Un ordinateur est une formidable machine à calculer. Avec les bon algorithmes, il est possible
d'effectuer des calculs complexes en très peu de temps.

Cependant, certains algorithmes sont compliqués à modéliser et à écrire sous la forme de programmes informatiques.
Prenons le cas d'un programme de reconnaissance d'image. Celui-ci reçoit en entrée une image et doit déterminer
si c'est une image d'un paysage urbain, rural ou encore marin. Naïvement, on pourrait calculer la couleur prédominante :
si c'est gris, on classera l'image comme une paysage urbain, si c'est vert, on la classera dans les
paysages ruraux, et enfin si c'est le bleu qui l'emporte, on décidera que l'image représente un paysage marin.

Avec quelques améliorations, un algorithme de ce genre pourrait donner des résultats \emph{convenables}.
En effet, à prioris, un paysage marin ne changera pas énormément au fil du temps, il sera alors possible d'affiner
les algorithmes et avoir, à terme, un résultat correct.

Mais ce n'est pas le cas avec toutes les données. Dans le monde du {\bfseries Big Data}
, les données arrivent continuellement et sont de natures différentes. Il devient alors compliqué d'écrire des
algorithmes efficaces pour classer des groupes d'individus. Le {\bfseries Machine Learning}
propose une solution à ce problème. A partir d'un ensemble d'individus déjà classés, il est possible de prédire où se
positionnera un individu. D'autre part, ces algorithmes se prêtent très bien aux données changeante, puisqu'il est
possible de leurs faire réapprendre à partir de nouvelles valeurs, et ainsi s'adapater aux tendances actuelles.

Il est possible de modéliser des tâches d'apprentissage à partir de prédicats logiques. C'est ce que nous approfondiront
dans la suite de ce document.
